# baseURI: https://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings
# prefix: et-buildings

@prefix : <https://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#> .
@prefix aat: <http://vocab.getty.edu/aat/> .
@prefix bot: <https://w3id.org/bot#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix contax: <https://w3id.org/con-tax#> .
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix et: <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/> .
@prefix et-buildings: <https://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#> .
@prefix gvp: <http://vocab.getty.edu/ontology#> .
@prefix iso-thes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .
@prefix xl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een aalpomp is een pomp waarmee men de vloeibare mest uit de aalput van de stal haalt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "aalpompen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#100>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een clubhuis is een gebouw voor sport- of gezelligheidsverenigingen; het dient als uitvalsbasis voor hun activiteiten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "clubhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/100> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#463> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1005>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kerk is een religieus gebouw waar christenen samenkomen om de liturgie/eucharistie te vieren. Een kerk onderscheidt zich soms enkel van een kapel door de grotere omvang."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://heritagedata.org/live/schemes/eh_tmt2/concepts/69980> ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007466> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1005> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1008>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "steenkoolmijnen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1008> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#14> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1014>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hopasten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1014> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#35> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1015>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hopmagazijnen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1015> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#102>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een commanderij is een gebouw met bijhorende landerijen waar een commandeur van een geestelijke ridderorde zijn zetel had. Naast de commandeur woonden er soms ook broeders, waardoor de stichting de aard van een klooster kreeg."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "commanderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/102> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor handel en dienstverlening"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005147> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/103> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1271> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#104>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een concertzaal is een gebouw voor publieke muziekuitvoeringen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "concertzalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/104> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#105>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een conciërgewoning is het woonhuis van een conciërge. Conciërges zijn personen die belast zijn met het toezicht op het gebouw, het toelaten van bezoekers, schoonmaak en kleine reparaties."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "conciërgewoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/105> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#107>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een conservenfabriek is een industrieel bedrijf waar men voedsel inblikt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "conservenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/107> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#108>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een constructiewerkplaats is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar metalen constructies en onderdelen gemonteerd en hersteld worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "constructiewerkplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/108> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#109>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een consulaat is het hoofdkantoor van een consul. Consuls zijn vertegenwoordigers van de handelsbelangen van een ander land."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "consulaten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/109> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#11>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ambassade is het hoofdkantoor van een ambassadeur. Ambassadeurs zijn de diplomatieke vertegenwoordigers van een ander land."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ambassades"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/11> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#110>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een crematorium is een gebouw voor lijkverbranding."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "crematoria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/110> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1226> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#111>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een cultureel centrum is een lokaal centrum voor culturele activiteiten, zoals tentoonstellingen, theatervoorstellingen en muziekuitvoeringen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "culturele centra"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/111> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1116>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een cultusplaats is een locatie waar de cultus van een bepaald niet-christelijk geloof beleefd wordt. Dit kan in open lucht zijn of in (een) gebouw(en). Het domein rond een tempel uit de Gallo-Romeinse periode wordt 'temenos' genoemd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "cultusplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1116> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1117>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een landelijk heilidom is een formele, ev. niet-overdekte locatie van niet-christelijke religieuze handelingen. Het waren min of meer vierkante terreinen die waren omgeven door een aarden wal en soms ook een greppel. Er was een toegang tot het binnenterrein waar vaak een klein gebouwtje in een hoek stond. Meestal hoorde een oude boom tot het religieuze complex. Dergelijke heiligdommen komen vooral voor tijdens de late bronstijd en de Vroeg-Romeinse Tijd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "landelijke heiligdommen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1117> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1116> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1118>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mithraeum is een heiligdom voor de volgelingen van de mysteriegodsdienst van het mithraïsme. Een mithraeum was vaak gelokaliseerd in een natuurlijke grot of in een ruimte die een grot imiteerde. Dergelijke heiligdommen zijn te herkennen aan de banken die langsheen de muren lopen en het kenmerkend symbolisme van Mithras die een stier doodt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mithraea"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1118> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1116> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1119>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tempel is een religieus gebouw dat is gewijd aan het dienen van een godheid of godheden, vaak met een cultusafbeelding; wordt niet gebruikt voor christelijke en islamitische religieuze gebouwen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tempels (archeologisch erfgoed)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1119> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1116> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1120>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een inheems-Romeinse tempel is een tempel in onze streken uit de Romeinse periode. Met de komst van de Romeinen in de Lage Landen werden ook de landelijke heiligdommen geleidelijk geromaniseerd. Daarbij bleef de min of meer vierkante vorm gehandhaafd, maar werd het cultusterrein zelf vervangen door de Gallo-Romeinse tempel, met in het midden een hoge cella die geheel werd omgeven door een zuilengalerij."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "inheems-Romeinse tempels"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1120> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1119> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1121>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een Viereckschanze is een rechthoekige wal- en grachtenclosure die dateert uit de ijzertijd. Ze komen voor in Frankrijk, zuid-Duitsland, België en Bohemië. Ze werden vroeger geïnterpreteerd als cultusplaatsen, maar recent wordt een seculiere functie niet uitgesloten. Kenmerkend zijn (rituele?) schachten/kuilen die voorkomen in de hoeken van structuren en vierkante paalconstructies die kunnen geïnterpreteerd worden als kleine tempeltjes of opslagplaatsen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "viereckschanzen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1121> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1116> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1122>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een basilica is een (in oorsprong Romeins) religieus of seculier gebouw dat wordt gekenmerkt door een rechthoekige plattegrond, onderverdeeld in een hoger schip met twee lagere zijbeuken, en verlicht door lichtbeukramen; meestal afgesloten met een apsis."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "basilicae"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1122> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1123>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vierschaar is een plaatselijk gerechtsorgaan in handen van een lokale ambachtsheer (heer met bevoegdheid voor rechtspraak). Een vierschaar was oorspronkelijk een met 4 gespannen touwen of banken afgebakende zone in openlucht (vaak onder een linde) waar recht werd gesproken. Later werd de vierschaar ondergebracht in een gebouw. De functie van de vierscharen verviel met de Franse Revolutie toen de rechtspraak volledig in handen van de staat kwam."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vierscharen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1123> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#160> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1124>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gasthuis is oorspronkelijk een huis dat ter opvang en verpleging van gasten is ingericht. In deze betekenis is het reeds in de 17de eeuw verouderd, en geëvolueerd naar twee types, nl.: het Godshuis ('hôtel-Dieu', dat evolueert naar 'hospice') waar het accent ligt op het opvangen van ouden van dagen, wezen &amp; weduwen, en het hospitaal ('hôpital') waar het accent ligt op de ziekenverzorging en dat evolueert naar het ziekenhuis."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gasthuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1124> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#886> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1125>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een passantenhuis is een vorm van een gasthuis, specifiek bedoeld voor de opvang van reizigers. Vaak zijn deze passantenhuizen gelegen in de nabijheid van de stadspoorten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "passantenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1125> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1124> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1126>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bordeel is een gebouw waarin prostitutie als bedrijf wordt uitgeoefend."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bordelen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1126> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1127>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een middeleeuws badhuis of stoof is een gebouw met sauna's verwarmd door kachels en badmogelijkheden. Hier werd echter ook eten en drinken geserveerd en het had vaak een bordeelfunctie. Dergelijke stoven groeiden dan ook snel uit tot ontmoetingsplaatsen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stoven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1127> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#113>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een dansgelegenheid is een gebouw dat is ontworpen om er te dansen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dansgelegenheden"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/113> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1131>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "verblijfplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1131> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#520> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1132>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mansio is een rustplaats langs Romeinse of Byzantijnse wegen (gedurende de 7de eeuw), meestal een dagreis van elkaar verwijderd (ca. 32 tot 48 km) en bedoeld als plaats om te overnachten; aanvankelijk vooral bedoeld voor keizerlijke gezelschappen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mansiones"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1132> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1131> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1133>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mutatio is een aflossings- of rustplaats voor paarden en ezels langs Romeinse of vroeg-middeleeuwse wegen (gedurende de 7de eeuw) die voorzien in de minimale behoeften van reizigers. Gebruik 'mansiones' voor plaatsen langs deze oude routes om te overnachten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mutationes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1133> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1131> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1134>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een statio was oorspronkelijk een door wachters of militairen bewaakte rustplaats voor reizigers. Later kreeg het de betekenis van aflossingspost voor paarden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stationes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1134> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1131> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1135>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woonplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1135> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#520> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1136>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een erf is het gebied direct om een huis of (met name) een boerderij. Ook de opstal zelf hoort bij het erf. De naam verwijst naar erfgoed, dat wat men kan erven. De term \"zwervende erven\" wordt gebruikt voor boerderijen die rondzwerven in een lokaal landschap waarbij de boerderij telkens weer opschoof naargelang de landbouwgrond uitgeput geraakte. Een zwervend erf omvat steeds een hoofdgebouw met enkele spijkertjes en bijgebouwen. Ze komen voor tijdens de bronstijd en de vroege - en middenijzertijd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "erven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1136> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1135> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1137>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een site met walgracht  - moated site, omwalde of omgrachte hoeve - is een door een brede gracht omgeven wooncomplex, waarbij het voornaamste gebouw opgetrokken is uit (bak)steen. De rest bestaat uit steen- of meestal houtbouw. De gebouwen kunnen defensieve elementen, zoals torens en een poortgebouw, bezitten, maar zijn niet reëel verdedigbaar. Deze elementen vervullen voornamelijk een statusfunctie. De vorm van de woonzone kan vierkant, rechthoekig, cirkelvormig of onregelmatig zijn. In enkele gevallen werd de woonzone opgehoogd. Ze kunnen gedateerd worden tussen de late middeleeuwen en de nieuwe tijd. De sites zijn vaak nog te herkennen in het landschap door de aanwezigheid van een gracht rondom een hoevecomplex. Vaak is ook het wooneiland nog als ophoging herkenbaar. In de 18de eeuw werden ook pastorieën in landelijk gebied vaak als site met walgracht geconcipieerd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sites met walgracht"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1137> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1135> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woonhuizen naar bewoners"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1139> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#522> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#114>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een diamantslijperij is een ambachtelijk bedrijf waar men diamant slijpt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "diamantslijperijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/114> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woonhuizen naar vormelijk type"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1140> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#522> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1141>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een domus is een Romeinse stadswoning."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "domus"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1141> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1142>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hut is een eenvoudig gebouwd of kleine en bescheiden woning, meestal gemaakt uit natuurlijke materialen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hutten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1142> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1143>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een plaggenhut is een eenvoudige, met heideplaggen bedekte, hut. Ze komen voor tijdens de Nieuwe Tijd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "plaggenhutten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1143> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1142> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1144>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een woonstalhuis bestaat uit een houten geraamte dat in de bodem gefundeerd was en waarvan de zware middenpalen het dakgebinte droegen en de minder zware wandpalen deel uitmaakten van een wandstructuur uit vlechtwerk en leem. Het dak was bedekt met stro of riet. In een woonstalhuis vonden zowel dieren als mensen gezamenlijk onderdak, de dieren in een stalgedeelte - al dan niet onderverdeeld met tussenschotten/boxen - de mensen in een woongedeelte waarin zich ook een haard bevond. Stal- en woongedeelte waren duidelijk van elkaar gescheiden. Vaak vormden de ingangspartijen in de lange zijden van het gebouw de scheiding tussen beide delen. Ze komen voor vanaf het laatneolithicum."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woonstalhuizen (archeologisch erfgoed)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1144> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1148>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "militaire gebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1148> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1149>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "versterkte gebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1149> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#115>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een dierenasiel is een gebouw voor de opvang van dieren, die (tijdelijk) geen eigenaar hebben."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dierenasielen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/115> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "versterkte sites"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1150> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1168>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schuilkelders"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1168> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#945> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1169>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een poort (verdedigingselement) is een doorgang door een hek of muur bedoeld als verdedigingselement van een bouwwerk."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "poorten (verdedigingselementen)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1169> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1170>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een waterpoort is een poort in een vestingmuur die een rivier of gegraven water toegang biedt tot de stad, of in het geval van een havenstad een toegangspoort tot de haven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "waterpoorten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1170> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1169> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een toren is een losstaand/afzonderlijk gebouw of een deel van een gebouw of andere structuur dat hoog is in verhouding tot zijn breedte. Ze worden voornamelijk teruggevonden in de context van verdedigingswerken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "torens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1171> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1172>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een burgus is een wachtpost bestaande uit een toren met verdedigingswerken. Burgi verschenen vanaf de 2de eeuw als versterkings/controlepost langs wegen bij nederzettingen, waaronder villae, en waren vooral in de Laat-Romeinse periode wijd verspreid. Langs de Rijn verschenen al wachtposten in de 1ste eeuw."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "burgi"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1172> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1173>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vestingtoren is een buitenwerk van een middeleeuws vestingwerk; een vooruitgeschoven post die wordt gebruikt om de toegang tot een poort te versterken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vestingtorens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1173> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1174>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wachttoren of uitkijktoren is een toren op de wal of boven een poort van een stadsmuur, vesting of burcht bedoeld om de vijand snel te kunnen zien naderen; kan ook meer binnenwaarts gelegen zijn."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wachttorens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1174> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1176>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Causewayed enclosures komen meestal voor op heuveltoppen en worden omgeven door concentrische grachten en wallen. Dwars over deze grachten en wallen lopen over regelmatige afstanden causeways (verhoogde wegen). Ze komen voor in Frankrijk, Engeland, België, Scandinavië, Duitsland, Italië, Ierland en Slowakije. Niet te verwarren met heuvelforten die tot een latere periode behoren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "causewayed enclosures"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1176> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1177>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een heuvelfort is een verdedigingswerk dat bestaat uit wallen en greppels die rond een versterkte zone op een centrale verhoging liggen; veelvoorkomend in het Europa van de bronstijd en de ijzertijd. Niet te verwarren met causewayed enclosures die tot een vroegere periode behoren (neolithicum)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "heuvelforten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1177> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#141> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1178>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kustfort is een fort dat speciaal is ingericht voor, en deel uitmaakt van de kustverdediging."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kustforten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1178> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#141> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1181>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kustversterking is een versterking die is opgeworpen langs de zeekust, om de doorgang van schepen te verhinderen of om het land tegen aanvallen te beschermen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kustversterkingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1181> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1182>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een redoute is een kleine versterking van allerlei vormen, gewoonlijk vierkant of veelhoekig van opzet, soms gebruikt ter verdediging van een hooggelegen punt, soms afzonderlijk gelegen, soms geïntegreerd in een linie. Onderscheidt zich van een fort door kleinere omvang, eenvoudiger verdedigingswerken en kleinere personeelsbezetting."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "redoutes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1182> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1183>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ringwalburg is een grote collectieve versterking voorzien van stenen, houten of aarden omwallingen en met palissaden en struikgewas, die de bewoners van de omgeving bij gevaar als toevluchtsoord diende en waar ze zich konden verdedigen. Dergelijke structuren komen op vanaf de Karolingische periode en worden gelinkt aan de Noormanneninvallen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ringwalburgen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1183> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1184>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vesting is een grote, permanente, zwaarversterkte militaire verdedigingspositie, soms met een stad erbij."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vestingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1184> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1185>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een een vesting van het gebastioneerd stelsel is een vesting gekenmerkt door de toepassing van bastions. Er bestaan verschillende types: Oud-Italiaans stelsel, Oud- en Nieuw-Nederlands stelsel, Frans stelsel (Vauban), polygonaal stelsel en getenailleerd stelsel."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vestingen van het gebastioneerd stelsel"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1185> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1184> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1186>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De Vaubanvesting is een type versterking opgericht in de periode tussen 1667 en 1707 en werd genoemd naar Sébastien Le Prestre de Vauban, een maarschalk onder Lodewijk XIV. Ze werden opgericht langsheen de westelijke, noordelijke en oostelijke Franse grens als verdedigingslinie. Deze vestingsteden worden gekenmerkt door uitgebreide verdedigingswerken met het gebruik van bastions, lunetten, gracht -en walsystemen en vertonen een stervorm. Vauban introduceerde het principe om de verdediging van een regio in verschillende linies uit te bouwen om zo de aanvaller tot een verspreide slagorde te dwingen. Hij werkte in totaal aan de bouw van 160 vestingen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "Vaubanvestingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1186> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1185> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#119>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een directeurswoning is een woonhuis van directeurs of beheerders van onder meer inrichtingen, bedrijven of havens. Bij bedrijven kan het ook gaan om beheerders die in dienst zijn van de eigenaar."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "directeurswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/119> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#121>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een distilleerderij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men alcoholische dranken stookt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "distilleerderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/121> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1226>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "funerair gerelateerde constructies"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1226> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#123>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een dokterswoning is het woonhuis van een dokter, meestal met praktijk."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dokterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/123> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#124>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een donjon is een zware toren als kern van een versterking. In oorsprong soms solitair op een motte of verhevenheid gelegen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "donjons"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/124> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#126>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een dorpswoning is een bescheiden woonhuis in een dorp. In het Ancien Régime doorgaans van 1 bouwlaag, later ook van twee bouwlagen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dorpswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/126> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#127>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een douanekantoor is het kantoor van de douane, die de in- en uitvoer van goederen en het personenverkeer controleert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "douanekantoren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/127> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1271>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "economische gebouwen en structuren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1271> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1272>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "logeergelegenheden"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007166> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1272> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1273>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een macellum is een Romeinse vleesmarkt; kan ook meer algemeen worden gebruikt voor Romeinse voedselmarkten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "macella"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005241> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1273> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#281> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1275>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een horreum is een Romeins pakhuis, meestal gebruikt voor de oplag van graan of wijn."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "horrea"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1275> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1277>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vierpostenspijker is een spijker (bijgebouwtje) opgetrokken op vier palen of posten, zodat de bodem niet op de grond rust."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vierpostenspijkers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1277> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#821> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1278>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een zespostenspijker is een spijker (bijgebouwtje) opgetrokken op zes palen of posten, zodat de bodem niet op de grond rust."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zespostenspijkers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1278> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#821> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1279>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een voorraadkuil is een kuil in de grond bedoeld voor de opslag van allerhande objecten en goederen, niet alleen levensmiddelen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "voorraadkuilen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1279> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1280>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gieterij is een complex/werkplaats waar metalen omgesmolten worden en tot voorwerpen worden gegoten. Een klokkengieterij is een werkplaats waar klokken worden geproduceerd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gieterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1280> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1281>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een smelterij is een werkplaats waar grondstoffen/metalen gesmolten worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "smelterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1281> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1282>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een smeltoven is een oven waarin metalen gesmolten worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "smeltovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1282> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1283>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een veldoven is een open oven, bedoeld voor het maken van bakstenen, alleen gevormd door zijmuren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veldovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1283> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1284>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een droogoven is een oven die wordt gebruikt voor het drogen van timmerhout."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "droogovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1284> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1285>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een pottenbakkersoven is een oven waarin aardewerken potten worden gebakken. Deze kunnen zeer primitief zijn (een kuil in de grond die afgedekt werd) of meer geavanceerd (constructie waarin meerdere potten tegelijk door middel van luchtcirculatie konden gebakken worden)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "pottenbakkersovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1285> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1286>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een steenoven is een oven voor het bakken van baksteen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "steenovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1286> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1287>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor glasproductie"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1287> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1288>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een glasblazerij is een ambachtelijke werkplaats waar glas wordt geblazen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "glasblazerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1288> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1287> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1289>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kalkbranderij is een bewerkingsinstallatie voor het maken van kalk, die van oudsher kan bestaan uit rijen kalkovens en eventueel aanverwante mijnconstructies."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kalkbranderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1289> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#212> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1290>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "leerlooierskuipen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1290> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1291>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een rootput is een put die gebruikt werd voor het roten van vlas. Roten: door de inwerking van water en bacterieën komen de vezels los van de vlasstengel."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "rootputten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1291> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#871> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1292>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een viskweekvijver is een inrichting waar viseitjes worden uitgebroed en de jonge vissen, die eventueel later in meren, stromen en vijvers worden uitgezet, worden grootgebracht. Vaak is het mogelijk de vijver gedeeltelijk te laten leeglopen voor vereenvoudigde visvangst. Visvijvers rond kloosters kunnen hiervoor gebruikt worden. Viskwekerijen komen echter ook voor verspreid in het landschap als speciaal daarvoor uitgegraven structuren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "viskweekvijvers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1292> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "indicaties voor delfstofwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1293> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#14> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1294>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar een erts gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ertswinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1294> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1295>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een extractiekuil is een kuil gevormd door het extraheren/ontginnen van grondstoffen uit de bodem."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "extractiekuilen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1295> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1296>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar kalk gewonnen is. Kan voorkomen in samenhang met een kalkbranderij."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kalkwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1296> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1298>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kalkput is een put gevormd door het winnen van kalk."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kalkputten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1298> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1296> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1299>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar klei gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kleiwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1299> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#130>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een drukkerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men drukwerk produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "drukkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/130> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#943> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1300>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar leem gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "leemwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1300> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1301>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar mergel (kalkhoudende klei) gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mergelwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1301> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1302>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar steen gewonnen is. Steensoorten die in onze streken voorkomen zijn Wommersomkwartsiet, Doornikse kalksteen, Gobertangesteen, Balegemse kalkzandsteen, blauwe hardsteen, veldsteen, Avendersteen, schiefer, silex, kwartsiet van Tienen (glimmerzandsteen), enz..."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "steenwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1302> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1303>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar vuursteen is gewonnen door middel van dag- of mijnbouw. De diepte van individuele extractieputten kan variëren van enkele decimeters tot meer dan 10 m. Oppervlaktewinning (simpelweg het verzamelen van dagzomend of ondiep in bodem aanwezig materiaal) laat zich moeilijk en hoogstens indirect, aan de hand van het debitagemateriaal, herkennen. Afhankelijk van de regio en het matrixsediment kan vuursteen gewonnen worden uit een primaire (kalksteen), secundaire (eluvium) of een tertiaire (grind, keileem) geologische context."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vuursteenwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1303> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1302> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1304>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar veen gewonnen is (bv. om als brandstof te gebruiken: turf)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veenwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1304> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1305>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Moernering is de productie van en handel in veenproducten, waarbij met moer veen of veengebied wordt bedoeld. Hiermee kan men ook bedoelen: turf afgraven voor het winnen van zout."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "moernering"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1305> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1304> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1306>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar zand gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zandwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1306> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1307>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "agrarische gebouwen en complexen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004895> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1307> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1271> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "agrarische complexen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1308> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#131>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een duivenverblijf is een constructie die ingericht is om duiven te houden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "duivenverblijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/131> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#892> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1310>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Ferme indigène is een term ingevoerd vanuit de luchtfotografie om geïsoleerde nederzettingen en boerderijen in het landschap aan te duiden. Archeologisch gaat het om omgrachte erven van bewoningen met een gecompartimenteerde structuur, waarin één hoofdgebouw en enkele bijgebouwen ingeplant zijn die tot één agrarische eenheid behoren. Ze komen vooral voor tijdens de late ijzertijd. Men moet dergelijke structuren ook bekijken in het kader van het latere romanisatieproces waarbij deze - letterlijk vertaald - inheemse boerderijen als tegenhangers en tegelijkertijd voorgangers kunnen gezien worden van de opkomende Romeinse villae."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "fermes indigènes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1310> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1311>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een Romeinse villa is een van stedelijk comfort voorziene woning op het platteland. Het is een landbouwbedrijf dat geïntegreerd is in de sociale en economische organisatie van de Romeinse wereld en waarvan het hoofdgebouw in Romeinse stijl is gebouwd. Dergelijke villa's bestaan uit een woongedeelte (pars urbana) en een bedrijfsgedeelte (pars rustica). De grootste villae rusticae hebben een hoofdgebouw (pars urbana) met links en rechts daarvan twee vleugels met de bedrijfsgebouwen (pars rustica)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "villa's (archeologisch erfgoed)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1311> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1313>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hutkom is een gedeeltelijk ingegraven, rechthoekige houten constructie die gewoonlijk ongeveer 3 op 2 meter groot was. In de korte wanden stonden meestal palen die waarschijnlijk een zadeldak hebben gedragen. De wanden waren opgebouwd uit zoden, planken of vlechtwerk. Hutkommen hadden waarschijnlijk geen residentiële functie, maar werden eerder gebruikt als opslagplaats voor goederen of als plaats voor het uitoefenen van ambachten zoals textielbewerking (spinnen en weven) en het bewerken van hout, metaal of bot. Hutkommen zijn een vroegmiddeleeuws fenomeen, hoewel ze ook nog kunnen voorkomen tijdens de volle middeleeuwen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hutkommen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1313> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1314>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een veekraal is een gebouw of omheining, al dan niet overdekt, in de vorm van bijvoorbeeld een palenrij met vlechtwerk of greppel, waarbinnen vee gehouden wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veekralen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004983> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1314> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1318>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "structuren voor houtskoolproductie"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1318> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1319>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een houtskoolbranderij is een plaats waar houtskool geproduceerd wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "houtskoolbranderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1319> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1318> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1320>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een meiler is een structuur bedoeld voor het vervaardigen van houtskool die wordt opgebouwd uit hakhout, gestapeld langs een centrale, met hout opgebouwde schoorsteen. Om het hout af te sluiten van de buitenlucht, werd het bedekt met aarde en zoden. In de schoorsteen werd reeds brandende houtskool gegoten om de oven te ontsteken. Men kan ook meilers onderscheiden waarvan de brandplaats als een grote kuil was ingegraven waarin het hout werd gedeponeerd om vervolgens te laten verkolen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "meilers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1320> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1324>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Locatie waar zout gewonnen is door het uitvoeren van bepaalde processen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "structuren voor zoutproductie"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1324> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1325>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Zoutwinning door middel van het verhitten van zeewater boven een vuur. Hiervoor gebruikt men schalen of kommen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "briquetage"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1325> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1324> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1366>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een haarsnijderij is een fabriek of atelier waar konijnen- en hazenvellen worden verwerkt tot viltklaar haar voor de productie van vilten hoeden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "haarsnijderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1366> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#137>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een fabriekschoorsteen is een hoog rookkanaal boven een stookplaats in een fabriek."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "fabrieksschoorstenen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/137> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#884> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1371>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kasteel is een gebouw of een groep van gebouwen die hoofdzakelijk is bedoeld als verblijfplaats voor een prins of edelman, al dan niet versterkt, die de status van de bewoner weerspiegelt. Het verdedigende element is nog duidelijk aanwezig. De verdediging kan bestaan uit grachten, wallen, torens, e.d."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kastelen (verdedigingswerken)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1371> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1372>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een waterkasteel is een kasteel dat letterlijk 'met de voeten in het water staat'. Het is dus direct omgeven door een brede gracht of is gebouwd in een meer of rivier. De configuratie van opperhof en neerhof, zoals bij de mottekastelen, blijft hier echter ook behouden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "waterkastelen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1372> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1371> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#138>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een fazantenhok is een verblijf voor fazanten, eventueel met bijhorende ren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "fazantenhokken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/138> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#139>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een feestzaal is een gebouw dat is ontworpen om er te feesten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "feestzalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/139> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#14>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen, structuren en indicaties voor delfstofwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/14> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#141>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een fort is een permanente versterking voor troepen, gesloten en naar alle zijden verdedigbaar, vaak omringd door elementen als greppels, grachten en wallen en vaak gebruikt als uitvalsposten in of nabij vijandelijk gebied. Forten hebben een eigen garnizoen, maar geen burgerbevolking. Kleiner en minder zwaar versterkt dan 'vestingen'."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "forten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/141> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1417>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen en structuren voor petroleumnijverheid zijn gebouwen en structuren (zoals pijpleidingen, opslagtanks) die opgericht zijn in functie van het proces van petroleumtransport, -opslag en -raffinage."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor petroleumnijverheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1417> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1418>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hoeven naar vormelijk type"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1418> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#190> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1419>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hoeven naar functie"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1419> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#190> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1420>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gesloten hoeve is een hoeve waarvan de diverse bestanddelen haaks op elkaar aansluiten waardoor een vierkante of rechthoekige plattegrond ontstaat met centraal een afgesloten binnenplaats."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gesloten hoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1420> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1418> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1422>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "langgestrekte hoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1422> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1418> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1423>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hoeve met losse bestanddelen is een hoeve waarbij de verschillende bestanddelen los van elkaar staan geschikt rond het erf. Deze schikking kan in een min of meer vierkante vorm zijn, maar ook in een U-vorm of in een L-vorm."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hoeven met losse bestanddelen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1423> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1418> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1425>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vierkantshoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1425> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1420> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1426>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schoolkolonie is een onderwijsinstelling in een gezonde landstreek waarheen zwakke, behoeftige kinderen gezonden worden tot herstel of verbetering van hun gezondheid."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schoolkolonies"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1426> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#143>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "een funerarium is een gebouw waar overledenen worden opgebaard en gegroet, in afwachting van de begrafenis of crematie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "funeraria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/143> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1226> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#144>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een garagebedrijf is een bedrijf waar men herstellingen aan auto's en andere motorvoertuigen uitvoert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "garagebedrijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900021348> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/144> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#894> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#145>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een garage is een vrijstaande overdekte stalling voor motorvoertuigen van bewoners"@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "garages"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007806> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/145> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1467>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een aacht is een ondergrondse schuilplaats uitgegraven in de leembodem (soms ook mergel) die gebruikt werd als toevluchtsoord tijdens de Tachtigjarige oorlog (1568-1648).  Ze stonden bijna altijd in verbinding met nabijgelegen hoeven, vierkantshoeven en soms ook kerken. Sommige aachten werden ook nog na de 17de eeuw gebruikt. Het fenomeen is vooral bekend in Belgisch en Nederlands Limburg."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "aachten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1467> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#945> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1469>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een pauwenhok is een verblijf voor pauwen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "pauwenhokken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1469> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1470>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een eendenhuisje is een verblijf voor eenden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "eendenhuisjes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900019633> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1470> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "verblijven voor hoenderachtigen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1471> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#892> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1475>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een druivenserre is een serre waarin tafeldruiven worden geteeld, ook als uitbouw aan een huis."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "druivenserres"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900027149> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1475> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#384> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1477>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een koude bak is een laag getimmerte, ook wel van steen, met glas gedekt, waarin gewassen koud worden gekweekt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "koude bakken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1477> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#384> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1478>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een palmhuis is een grote serre waarin palmen worden gekweekt en/of tentoongesteld."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "palmhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006805> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1478> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#384> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1482>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een champignonkelder is een kelder waarin champignons vanuit broed worden opgekweekt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "champignonkelders"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1482> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1483>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een acetyleenfabriekje is een klein bouwsel waarin acetyleengas werd geproduceerd en via buisleidingen naar het interieur van woningen of kastelen kon worden geleid waar speciaal toegeruste gaslampen werden opgesteld. Vermits het in die periode (begin 20ste eeuw) innovatief en vrij duur was, is het bekend bij de woningen van meer gegoede burgerij en adel. Dergelijke bouwsels werden doorgaans ook afzonderlijk gebouwd omwille van veiligheidsaspecten (o.m. ontbranding)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "acetyleenfabriekjes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1483> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1484>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een groentekelder is een kelder waar wortelgroente en kolen voor verbruik tot de nieuwe oogst worden ingekuild."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "groentekelders"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1484> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#149>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Industriële of ambachtelijke bedrijven die aardewerk en porselein produceren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor fijnkeramische nijverheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/149> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#15>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor chemische nijverheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/15> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#150>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Industriële of ambachtelijke bedrijven die bakstenen, dakpannen en greswaren produceren. Gres is dichtgesinterd aardewerk van vette klei, dat onder meer gebruikt werd voor rioolbuizen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor grofkeramische nijverheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/150> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "agrarische gebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/151> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#152>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen voor onderwijs verstrekt aan leerlingen tussen 12 en 18 jaar, zowel algemeen (ASO) als technisch (TSO), beroeps- (BSO) en kunstonderwijs (KSO)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor secundair onderwijs"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/152> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#154>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gehandicapteninstelling is een gebouw voor de opvang en verzorging van motorisch of mentaal gehandicapten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gehandicapteninstellingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/154> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#158>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gemeentehuis is een gebouw waarin het bestuur en (doorgaans) de administratie van een gemeente is ondergebracht en waar zich de raadszalen en het kantoor van de burgemeester bevinden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gemeentehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/158> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#160>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gerechtsgebouw is een gebouw waar recht wordt gesproken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gerechtsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/160> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1601>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een fazantenren is een afgesloten loopplaats voor de opkweek van fazanten, al dan niet bij een fazantenhok."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "fazantenrennen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1601> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1602>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kippenren is een afgesloten loopplaats voor de opkweek van fazanten, al dan niet met bijhorend hok."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kippenrennen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900032174> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1602> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#161>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gevangenis is een gebouw waar veroordeelden een celstraf uitzitten. Tijdens de middeleeuwen werden hier niet enkel misdadigers opgesloten in afwachting van een proces, maar ook schuldenaars, mentaal gehandicapten en oorlogsgevangenen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gevangenissen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/161> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#162>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gildehuis is een gebouw waar beroepsverenigingen uit het ancien régime, zoals ambachten en gilden, hun bijeenkomsten hielden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gildehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007077> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/162> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#163>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gist- en spiritusfabriek is een industrieel bedrijf waar men gist produceert en/of waar men brandspiritus distilleert uit alcohol."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gist- en spiritusfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/163> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#164>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een glasfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men glas maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "glasfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/164> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1287> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#166>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een godshuis is een liefdadigheidsinstelling, opgericht ter ere van God, waar armen (bejaarden, wezen, weduwen) opgevangen en verzorgd worden en (vaak) een vorm van uitkering genieten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "godshuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/166> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1124> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#167>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gouverneurswoning is het woonhuis van een gouverneur. Gouverneurs zijn voorzitters van provincieraden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gouverneurswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/167> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#168>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een graanhal is een markthal waar graan gewogen, gekeurd, opgeslagen en verhandeld wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "graanhallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/168> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#180> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1745>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een woontoren is een toren als centrale verdedigbare woning van de heer binnen een kasteel. Gaat in ontwerp en oorsprong terug op de donjon, maar is eerder van latere datum."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woontorens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1745> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1754>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een douanierswoning is de woning van een douane-beambte, meestal gelegen in de onmiddellijke omgeving van zijn werkterrein. Een douanier controleert het verkeer van mensen en goederen aan de grenzen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "douanierswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1754> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1764>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een sigarenfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men sigaren maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sigarenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900026566> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1764> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#177>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een steengroeve is een open, uitgegraven plaats waar men steen wint."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "steengroeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/177> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1302> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#178>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een groothandel is een bedrijf dat in het groot handelswaar verkoopt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "groothandels"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/178> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1793>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een servitudewoning is een houten huis in de buurt van een fort. Elk fort en elke schans of omwalling had een afgebakend schootsveld waarbinnen men geen stenen gebouwen mocht oprichten. In vredestijd mocht men er wel houten woningen bouwen. Bij oorlogsdreiging werden die snel afgebroken om het zicht vanuit het fort op het omliggende gebied te verbeteren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "servitudewoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1793> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1797>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een deep dugout is een ondergrondse ruimte, uitgewerkt met zwaar constructiehout en bereikbaar via verschillende trappenconstructies die bedoeld is als slaap- en schuilplaats, hospitaal, militair hoofdkwartier,... Typisch in context van de Eerste Wereldoorlog."@en-gb ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "deep dugouts"@en-gb ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/1797> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor hout- en papiernijverheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/18> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#180>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/180> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#181>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een harmoniezaal is een gebouw waar harmonieorkesten repeteren en voorstellingen houden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "harmoniezalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/181> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#187>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een herberg is een publieke gelegenheid waar reizigers onderdak en maaltijden kunnen krijgen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "herbergen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007170> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/187> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#188>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een herenhuis is een aanzienlijk woonhuis, doorgaans van vier of meer traveeën en in de stad meestal met koetsdoorrit."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "herenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/188> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#190>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hoeve is een landbouwbedrijf, bestaande uit een boerenwoning, bijgebouwen en bijhorend erf met beplantingen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300000206> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/190> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#191>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hogeschool is een gebouw voor hoger niet-universitair onderwijs."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hogescholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/191> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#192>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hondenhok is een verblijf voor honden, eventueel met bijhorende ren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hondenhokken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/192> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#892> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#193>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hotel is een gebouw dat is ingericht om onderdak te bieden aan reizigers."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hotels"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/193> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1272> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#194>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een houtzagerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men hout tot planken en balken verzaagt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "houtzagerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/194> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#195>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hovenierswoning is het woonhuis van een hovenier. Hoveniers staan in voor het tuinonderhoud van aanzienlijke domeinen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hovenierswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/195> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#198>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een huurhouderij is een bedrijf dat paarden en rijtuigen stalt en/of verhuurt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "huurhouderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/198> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#894> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#199>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ijsfabriek is een industrieel bedrijf waar men uit water kunstijs produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ijsfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/199> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor textiel- en lederwarenproductie"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/20> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#200>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ijskelder is een geheel of gedeeltelijk ingegraven kelder voor de bewaring van ijs voor de koeling van levensmiddelen. Bedekt met aarde, waarbij al dan niet een heuvel ontstaat. Ze zijn dikwijls bekroond met een paviljoen of beplant met bomen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ijskelders"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300008004> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/200> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#201>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een industriële bakkerij is een bakkerij voor de groothandel."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "industriële bakkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/201> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#202>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een infirmerie is een gebouw met zalen voor de verpleging van zieken en gewonden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "infirmerieën"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/202> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#204>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen voor onderwijs voor blinden of doofstommen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "instituten voor blinden of doofstommen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/204> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#205>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een internaat is een verblijf voor inwonende leerlingen van het lager of secundair onderwijs."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "internaten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/205> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#206>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een jachthuis is een gebouw op een kasteeldomein voor logement tijdens de jacht."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "jachthuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007177> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/206> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#207>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een jeugdbewegingslokaal is een gebouw voor bijeenkomsten van jeugdbewegingen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "jeugdbewegingslokalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/207> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#463> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#209>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een jutefabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men jute produceert en verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "jutefabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/209> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor voedings- en genotsmiddelenproductie"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/21> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#210>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kaarsenfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men kaarsen produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kaarsenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/210> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#15> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2100>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een quarantainestal is een in een grensgemeente opgericht gebouw waar ingevoerd vee gedurende enige  tijd in quarantaine wordt gehouden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "quarantainestallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2100> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#411> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2101>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een dokterspraktijk is een gebouw bestemd voor de uitoefening van medische en paramedische  beroepen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dokterspraktijken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900032157> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2101> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2102>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "IJzerertswinning is een locatie waar ijzererts gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ijzerertswinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2102> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1294> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#212>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Industriële of ambachtelijke bedrijven die kalk en/of cement produceren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor de productie van kalk en cement"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/212> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#214>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kantine is een gebouw waarin personeelsleden, clubleden, leerlingen of soldaten aan lage prijzen maaltijden of drank kunnen nuttigen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kantines"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004348> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/214> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#215>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kantoorgebouw is een gebouw waarin de administraties of het bestuur van privé-bedrijven zetelen of waar vrije beroepen (zoals advocaten, architecten of ingenieurs) kantoor houden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kantoorgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007043> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/215> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#216>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kanunnikenhuis is het woonhuis van een seculiere kanunnik. Kanunniken zijn geestelijken die tot het kapittel van een kerk behoren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kanunnikenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/216> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2167>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een winkelcentrum is een geheel, voornamelijk bestaande uit winkels en andere (commerciële) voorzieningen, die gezamenlijk een dienstverlenende functie hebben in een stadsdeel of wijk."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "winkelcentra"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005268> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2167> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2168>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een gemeenschapslokaal is een gebouw voor de behartiging van de sociaal-culturele belangen van een dorps- of wijkgemeenschap."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gemeenschapslokalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2168> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2173>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een rijkswachterswoning is een woning die gebouwd is voor rijkswachters. Vaak zijn meerdere woningen gegroepeerd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "rijkswachterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2173> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2174>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een invalidenwoning is een individuele wooneenheid die specifiek opgevat is om invaliden zo zelfstandig mogelijk te laten wonen (zoals brede deuropeningen en het ontbreken van niveauverschillen)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "invalidenwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2174> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2175>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bungalow is een (meestal) vrijstaande woning bestaande uit een enkele bouwlaag, met dag- en nachtgedeelte op de begane grond, eventueel met één kamer op een tweede woonlaag (semi-bungalow). Bungalows dateren vooral van na de Tweede Wereldoorlog."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bungalows"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005495> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2175> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2176>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een Mulhousewoning groepeert vier wooneenheden onder één dak in symmetrische vrijstaande panden, door middel van een eenvoudige kwartdeling (gekoppelde rug-aan rug-woningen), vaak in het midden van een groot rechthoekig perceel dat vervolgens in vieren gedeeld werd. Dit type werd voor het eerst gebruikt in de ‘Cité Ouvrière (1853)’ van textielfabrikant Dolfuss te Mulhouse in Frankrijk."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "Mulhousewoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2176> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2177>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een patiowoning is een (meestal) gelijkvloerse woning met inpandige binnentuin. Daarnaast wordt deze term gebruikt voor woningen met een kleine ommuurde tuin als verlengstuk van de binnenruimte (ook tuinkamerwoning)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "patiowoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2177> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2178>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een torenflatgebouw is een hoogbouw (minimum vijf bouwlagen) met appartementen rond een centrale kern, in tegenstelling tot flatgebouwen die eerder horizontaal zijn (‘slab blocks')."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "torenflatgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300164243> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2178> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#27> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2179>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een galerijflatgebouw is een appartementsgebouw met ontsluiting en circulatie via een galerij, al dan niet beglaasd, en al dan niet per twee of drie verdiepingen (respectievelijk duplex- en triplexgalerijen). Wanneer de functie van deze galerijen niet enkel ontsluiting en circulatie omvat, worden deze ook aangeduid als streets-in-the-air."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "galerijflatgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004843> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2179> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#27> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#218>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kapittelkerk is een kerk waaraan een kapittel van seculiere kanunniken verbonden was."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kapittelkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/218> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2180>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een portiekflatgebouw is een appartementsgebouw met ontsluiting en circulatie via een gemeenschappelijk trappenhuis aan de straatzijde, vaak met gespiegelde appartementen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "portiekflatgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2180> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#27> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2181>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een logementshuis is een appartementsgebouw voor alleenstaanden, met gedeelde essentiële woningfuncties zoals badkamer en/of keuken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "logementshuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2181> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#27> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2182>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een duplexwoning is een gebouw met één woning op de gelijkvloerse verdieping en één op de eerste verdieping, soms met de bedoeling om op termijn samengevoegd te worden tot één eengezinswoning. Meestal  opgericht in het kader van de woningnood na de Tweede Wereldoorlog."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "duplexwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300112185> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2182> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#284> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2183>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Woning, meestal burgerwoning of winkel-/cafépand, opgedeeld in verschillende wooneenheden voor verhuur of bewoning door verschillende gezinnen of alleenstaanden. Vaak in stedelijke context gebouwd als investering, soms later pas opgedeeld. Opbrengstwoningen werden voornamelijk gebouwd in de 19de eeuw en begin 20ste eeuw."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "opbrengstwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2183> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#284> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#219>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kapsalon is een zaak voor haarverzorging."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kapsalons"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900026978> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/219> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#894> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen en structuren voor metaalbewerking en -verwerking"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/22> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#220>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kartonfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf dat karton produceert en verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kartonfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/220> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#222>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kasselrijhuis is een gebouw waarin het bestuur van de kasselrij gevestigd is. Kasselrijen zijn districten van het graafschap Vlaanderen onder het gezag van een burggraaf."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kasselrijhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/222> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#223>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kasteelhoeve is een hoeve die bij een kasteel ligt en de bewoners van levensmiddelen voorziet."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kasteelhoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/223> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1419> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2246>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stekerij is een opslag- en verhandelsruimte van een (groot)handel in niet-zelfgebrouwen bieren; in het geval van geuzestekerijen tevens de plaats van het mengen van door anderen gebrouwen jonge en oude lambiekbieren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stekerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2246> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#225>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kasteel is een gebouw of een groep van gebouwen die hoofdzakelijk is bedoeld als verblijfplaats (woonfunctie) voor een prins of edelman, al dan niet versterkt, die de status van de bewoner weerspiegelt. De verdedigende functie is nog moeilijk te onderscheiden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kastelen (woningen)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/225> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#520> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2251>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een serristenwoning is het woonhuis van een glastuinder; het uitzicht sloot meestal aan bij de (iets rijkere) burgerlijke architectuur,  de rest van het perceel was doorgaans ingenomen door serres."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "serristenwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2251> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2252>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een duifhuis is een voor duiven voorbehouden bovenverdieping van een representatief gebouw zoals een poortgebouw of herenhuis, getuigend van het heerlijk duivenrecht waarover de eigenaar tot de Franse Revolutie beschikte. Het aantal nesthokjes stemde overeen met de grootte van het domein, uitgedrukt in de regionale oppervlaktemaat (bunders, gemeten, …)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "duifhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2252> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#131> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2254>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een congrescentrum is een gebouw waarin ten minste één grote zaal is (minimum 250 deelnemers) en waar een congres gehouden kan worden. Vaak zijn er nog veel andere ruimten beschikbaar voor kleine, middelgrote en grote groepen. "@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "congrescentra"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2254> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#2257>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een zoutwinning is een locatie waar zout gewonnen is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zoutwinning"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/2257> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#226>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kathedraal is een hoofdkerk van een bisdom in de zetelplaats van de bisschop, waarin zich de bisschopszetel (cathedra) bevindt. Een kapittel van kanunniken is ook aan een kathedraal verbonden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kathedralen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/226> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#227>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een katoenfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men katoen produceert en verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "katoenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/227> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#228>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kazerne is een gebouw voor de huisvesting van militairen en de opslag van hun uitrusting."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kazernes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/228> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1148> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "katholieke kerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/230> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1005> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#231>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kerkhofkapel is een kapel op een begraafplaats waarin de absoute gegeven wordt, d.w.z. de plechtigheid na een uitvaartmis waarin wordt gebeden om kwijtschelding van straf voor de overledene."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kerkhofkapellen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/231> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#513> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#233>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ketelhuis is een gebouw waarin een of meerdere stoomketels opgesteld staan, meestal op industriële sites. Doorgaans zijn de ketelhuizen gesitueerd naast de machinezaal waar de stoommachine is opgesteld."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ketelhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/233> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#884> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#234>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kinderdagverblijf is een verblijf waar kinderen van 0 tot 2,5 à  3 jaar, die nog niet naar school gaan, onder toezicht de dag doorbrengen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kinderdagverblijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/234> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#235>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kiosk is een klein vrijstaand gebouw, gedeeltelijk of helemaal open, waar handelswaar, zoals kranten, bloemen en rookwaren, uitgestald en verkocht wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kiosken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004826> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/235> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#236>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kippenhok is een verblijf voor kippen, eventueel met bijhorende ren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kippenhokken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005003> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/236> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1471> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#238>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kleuterschool is een gebouw waar voorbereidend onderwijs wordt verstrekt aan kinderen tot zes jaar."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kleuterscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/238> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#239>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een klompenmakerij is een ambachtelijk bedrijf waar men klompen maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "klompenmakerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/239> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor nijverheid i.v.m. minerale producten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/24> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#240>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kloosterhoeve is een hoeve die bij een klooster liggen en door dat klooster zelf wordt uitgebaat."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kloosterhoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/240> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1419> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#242>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kerken van kloosters."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kloosterkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/242> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#243>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een klooster is een gebouwcomplex voor mensen die religieuze geloften hebben afgelegd en in gemeenschappen van een religieus instituut leven. Kloosters vallen onder het gezag van een lokale bisschop, terwijl een abt of abdis aan het hoofd staat van een abdij. In een klooster kan men enkele standaardruimten afbakenen waaronder de kapittelzaal, het calefactorium (warme ruimte), de kloosterkerk, de slaapzaal, de refter, het sciptorium (waar documenten werden gekopieerd) enz..."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kloosters"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/243> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#244>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kluis is een bescheiden woonhuis in een kloostertuin of een eenzame streek, bewoond door een religieuze die individueel afzondering zoekt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kluizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/244> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#245>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een koetshuis is een bijgebouw, in de eerste plaats van een kasteel en herenhuis, waarin men koetsen en andere voertuigen stalt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "koetshuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007801> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/245> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#246>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een koffiebranderij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men koffiebonen brandt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "koffiebranderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/246> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#247>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een koffiehuis is een openbare gelegenheid waar men vooral koffie serveert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "koffiehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/247> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#248>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een koninklijk paleis is de riante verblijfplaats van leden van een koninklijk huis."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "koninklijke paleizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/248> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#249>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "een kosterswoning is het woonhuis van een koster. Kosters zijn kerkelijke bedienden die belast zijn met de dagelijkse zorg voor het kerkgebouw en de kerkdienst."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kosterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/249> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#252>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kuiperij is een ambachtelijk bedrijf waar men tonnen en vaten maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kuiperijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/252> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#253>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kunstacademie is een gebouw voor onderwijs in de kunsten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kunstacademies"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/253> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#254>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kunstenaarsatelier is een werkplaats voor een kunstenaar die losstaat van het woonhuis van de kunstenaar."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kunstenaarsateliers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/254> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#255>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kunstenaarswoning is het woonhuis van een kunstenaar, meestal met (kunstenaars)atelier."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kunstenaarswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/255> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#256>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kuuroord is een gebouw waar bezoekers heilzame behandelingen ondergaan, zoals geneeskrachtige baden en het drinken van bronwater."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kuuroorden"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/256> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#258>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een laboratorium is een gebouw dat is uitgerust voor empirisch wetenschappelijk onderzoek en voor het bereiden van stoffen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "laboratoria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/258> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#884> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#259>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen waar onderwijs wordt verstrekt aan leerlingen tussen 6 en 12 jaar."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "lagere scholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/259> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#26>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een apotheek is een winkel waar medicijnen bereid en verkocht worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "apotheken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900026516> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/26> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#260>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een lakenhal is een markthal waar laken gekeurd, gemeten en verhandeld wordt. Ze komen vaak voor in samenhang met een belfort."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "lakenhallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900031447> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/260> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#180> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#261>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een landbouwkolonie is een nederzetting die op initiatief van een overheid op onvruchtbare grond gesticht is met de bedoeling deze om te zetten in landbouwgrond. Deze kolonies werden bewoond door armere families en/of bedelaars die werden aangemoedigd of verplicht hier te wonen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "landbouwkolonies"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/261> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#262>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kastelen en 'kasteeltjes', gelegen buiten de stad, waarbij de nadruk ligt op de residentiële functie en minder op de verdedigende functie. Doorgaans gesitueerd in een groot park of een ruime tuin."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "landhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/262> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#225> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#267>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een lazaret is een ziekenhuis waar besmettelijke ziekten worden behandeld, oorspronkelijk voornamelijk melaatsheid (lepra) of 'lazarusziekte'."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "lazaretten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/267> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#268>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een leerlooierij is een ambachtelijk bedrijf waar men van huiden leer maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "leerlooierijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/268> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#269>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een lijkenhuis is een gebouw op een begraafplaats, bij ziekenhuizen enz. waar lijken tijdelijk bewaard worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "lijkenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/269> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1226> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#27>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een appartementsgebouw is een meergezinswoning waarin meerdere appartementen of wooneenheden voorzien zijn, meestal boven elkaar gelegen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "appartementsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/27> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#284> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#270>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een lijmfabriek is een industrieel bedrijf waar men lijm produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "lijmfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/270> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#15> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#274>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een maalderij is een industrieel bedrijf waar men (in de eerste plaats graan) maalt met mechanische aandrijfkracht."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "maalderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/274> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#275>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een machinezaal is een gebouw waar de motor (stoommotor, gasmotor, petroleummotor) van een bedrijf opgesteld staat."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "machinezalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/275> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#884> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#276>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mandenmakerij is een ambachtelijk bedrijf waar men manden vlecht."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mandenmakerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/276> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#277>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een manège is een gebouw voor paardrijles, met een piste en paardenstallen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "maneges"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/277> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#281>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een marktplaats is een plein of straat/straten waar vee, levensmiddelen en andere handelswaar uitgestald en verkocht worden, in kramen of in kleine permanente structuren. Men kan verschillende soorten markten onderscheiden, zoals kaasmarkten, veemarkten, vismarkten, groentenmarkten, enz…"@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "marktplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300000250> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/281> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#283>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kraamkliniek is een ziekenhuis waar vrouwen bevallen en daarna verzorgd worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kraamklinieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/283> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#284>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "meergezinswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005703> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/284> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#520> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#285>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een meesterwoning is het woonhuis van een meester of voorman, die de leiding heeft over een ploeg collega's arbeiders."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "meesterwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/285> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#286>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een melkhuis (agrarisch gebouw) is een bijgebouw op een hoeve, gebruikt voor het koelen en verwerken van melk."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "melkhuizen (agrarische gebouwen)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004955> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/286> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#287>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een melkhuis (eet- en drinkgelegenheid) is een publieke gelegenheid waar men in de eerste plaats melk en andere zuiveldranken serveert, meestal in parken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "melkhuizen (eet- en drinkgelegenheden)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/287> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#288>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een metaalfabriek is een industrieel bedrijf waar men metaal(ertsen) verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "metaalfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/288> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#289>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een meubelfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men meubels produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "meubelfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/289> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#29>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een arbeiderswoning is het bescheiden woonhuis van een arbeider, veelal een rijwoning."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "arbeiderswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/29> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#291>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mijngebouw omvat gebouwen en constructies, zoals schachtbokken, om delfstoffen te ontginnen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mijngebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/291> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1008> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#293>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "verdedigingswerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/293> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#294>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een militaire keuken is een tijdelijk gebouw op het achterplan van een front waar voedsel voor de troepen bereid en verdeeld wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "militaire keukens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/294> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1148> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#296>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een molenaarswoning is het woonhuis van een molenaar, gelegen in de nabijheid van de molen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "molenaarswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/296> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#297>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "molens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/297> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#298>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een moskee is een gebedshuis voor moslims. Moslims zijn islamieten of aanhangers van de islam."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "moskeeën"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/298> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#299>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mottekasteel is een kasteel of versterking op een aarden ophoging (motteheuvel) als residentie van een lokale heer en wordt gekenmerkt door een opperhof, met doorgaans circulair grondplan, met bijbehorend neerhof. Het opperhof, als militaire verdedigende component, bestaat meestal uit een versterkte toren (uit hout, steen of vakwerk) op een motteheuvel, terwijl op het neerhof gebouwen met een eerder agrarisch, religieus of residentieel karakter konden staan. Het geheel werd omgeven door een palissade om de verdediging te vervolledigen. Mottekastelen komen voornamelijk voor tijdens de volle middeleeuwen als een gevolg van het feodaliteitsprincipe. Ze kennen een enorme bloei tijdens de 12de eeuw. De 13de en 14de eeuw betekenen het einde van het mottekasteel. De oorlogstechnieken zijn veranderd en de mottekastelen blijken niet efficiënt genoeg meer. Tijdens de late middeleeuwen krijgen ze dus eerder een prestigefunctie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mottekastelen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/299> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1371> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#3>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een aardappelkelder is een kelder om aardappelen en andere wortel- en knolgewassen op te slaan."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "aardappelkelders"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/3> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#300>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mouterij is een industrieel bedrijf waar men van gerst mout maakt door het te laten weken en kiemen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mouterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/300> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#301>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een museum is een gebouw waar de materiële getuigenissen van de mens en zijn omgeving tentoongesteld en bewaard worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "musea"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/301> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#302>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een muziekinstrumentenfabriek is een fabriek of werkplaats waar men muziekinstrumenten maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "muziekinstrumentenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/302> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#303>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een muziekkiosk is een vrijstaand, open gebouw op een plein of in een park, waar muziekuitvoeringen worden gegeven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "muziekkiosken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/303> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#304>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een muziekschool is een gebouw voor muziekonderwijs."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "muziekscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/304> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#306>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een natiehuis is een bestuurlijke zetel en vergaderplaats van een natie of loge. Loges zijn verenigingen van kooplieden van dezelfde afkomst in een vreemde stad."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "natiehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/306> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Nijverheidsgebouwen is een overkoepelende term voor zowel kleine, ambachtelijke gebouwen als uitgebreide gebouwcomplexen op industriële sites."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "nijverheidsgebouwen en productieplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/307> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1271> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#308>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een noodkerk is een tijdelijke parochiekerk die opgetrokken is in tijden van nood."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "noodkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/308> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#309>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een noodwoning is een woonhuis dat opgetrokken wordt in tijden van nood als tijdelijke huisvesting."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "noodwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/309> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#31>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een archiefgebouw is een bewaarplaats van een archief."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "archiefgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/31> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#311>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een notariswoning is het woonhuis van een notaris. Notarissen zijn ambtenaren die bevoegd zijn om akten te verlijden, die in bewaring te houden en er afschriften van uit te geven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "notariswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/311> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#313>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een observatiepost is een militair gebouw van waaruit men vijandelijke bewegingen kan waarnemen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "observatieposten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/313> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#293> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#316>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een oliefabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men olie vervaardigt uit zaden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "oliefabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/316> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "onderwijsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006495> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/319> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#32>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een architectenwoning is een woonhuis bewoond door de bouwmeester of architect die het ontwierp, meestal met atelier."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "architectenwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/32> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#320>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een onderwijzerswoning is het woonhuis van een onderwijzer of hoofdonderwijzer/directeur, ontworpen in samenhang met de school."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "onderwijzerswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/320> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ontspannings- en verenigingsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300122263> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/321> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "openbare gebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300008059> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/323> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#325>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een openluchtschool is een onderwijsgebouw dat is ingericht om zoveel mogelijk buitenlucht en licht in de klaslokalen te brengen. Doorgaans kan één wand volledig geopend worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "openluchtscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/325> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#326>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een openluchttheater is een plaats voor (toneel)voorstellingen in openlucht, naar het voorbeeld van het amfitheater uit de Grieks-Romeinse oudheid."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "openluchttheaters"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/326> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#327>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een operagebouw is een gebouw dat is ontworpen voor de opvoering van opera's."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "operagebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/327> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een opslagplaats is een gebouw of andere constructie voor opslag."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "opslagplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/328> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1271> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#329>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een oranjerie is een verwarmd gebouw met vensters op het zuiden, oorspronkelijk bedoeld voor het overwinteren van sinaasappelbomen. Bij uitbreiding ook voor andere vorstgevoelige exotische planten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "oranjeries"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006804> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/329> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#330>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebedshuizen voor orthodoxe christenen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "orthodoxe kerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/330> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1005> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#331>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ossuarium is een bergplaats voor geruimde beenderen op begraafplaatsen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ossuaria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/331> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1226> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#332>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een paalschuur is een schuur die bestaat uit rechtopstaande palen die een in de hoogte verstelbaar dak draagt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "paalschuren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/332> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#381> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#333>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een paardenstal is een bijgebouw waarin men paarden huisvest, voedert en verzorgt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "paardenstallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/333> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#411> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#335>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een papierfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men papier maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "papierfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006308> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/335> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#338>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een parochiekerk is een kerk waar de openbare eredienst wordt gehouden voor de gelovigen van een parochie. Ook decanale kerken zijn hier opgenomen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "parochiekerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/338> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#339>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een parochiezaal is een zaal voor bijeenkomsten en activiteiten van leden van een parochie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "parochiezalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/339> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#463> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#34>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een arsenaal is een opslagplaats voor wapens en andere militaire uitrustingen, vaak met bijbehorende werkplaatsen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "arsenalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/34> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1148> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#340>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een pastorie is de woning van een pastoor. Pastoors zijn priesters verantwoordelijk voor parochies."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "pastorieën"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/340> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#341>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een pellerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men rijst, gerst, haver e.d. pelt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "pellerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/341> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een personeelswoning is een bescheiden woonhuis voor personeel, meestal gelegen in de nabijheid van de werkplek of de woning van de werkgever."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "personeelswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/343> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#348>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een politiekantoor is een kantoor van de politie, die toezicht houdt op de openbare orde en de veiligheid."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "politiekantoren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/348> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#35>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ast is een gebouw met van onderuit verwarmde vloer om grondstoffen, zoals hop, tabak, suiker en cichorei, te drogen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "asten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300263280> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/35> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#350>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een poort (bijgebouw) is een poortgebouw of grote, doorgaans houten (deur)vleugel tussen hekpijlers die tot afsluiting en bewaking dient aan de ingang van kastelen, kloosters, hoeven ed."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "poorten (bijgebouwen)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005621> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/350> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#353>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een postkantoor is een kantoor van de post. In postkantoren wordt post ontvangen, gesorteerd en gedistribueerd en worden gerelateerde diensten verleend."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "postkantoren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/353> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#354>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een priorij is een religieus huis dat qua rang net onder kloosters staat, maar afhankelijk is van een abdij als nieuwe nederzetting die vaak later abdij werd. De dagelijkse leiding is in handen van een prior of een priores."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "priorijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/354> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#355>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebedshuizen voor protestanten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "protestantse kerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/355> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1005> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#356>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een provinciekantoor is een gebouw waarin het bestuur van een provincie is gevestigd. Ook gebouwen voor het bestuur van prefecturen worden opgenomen als provinciehuizen. De prefecturen of departementen uit de Franse periode komen in bestuursniveau immers grosso modo overeen met de huidige provincies."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "provinciehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/356> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#357>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een psychiatrische instelling is een gebouw voor de opvang, verzorging en behandeling van patiënten met neurotische aandoeningen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "psychiatrische instellingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/357> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#358>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een refugiehuis is een woonhuis in een stad, in bezit van een abdij, waar kloosterlingen op reis of op de vlucht tijdelijk onderdak vonden. Een inwonend beheerder stond in voor het onderhoud. Verder voerde hij enkele taken uit in opdracht van de abdij, zoals het innen van renten uit de omgeving."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "refugiehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/358> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "religieuze gebouwen en complexen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007391> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/359> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#36>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een azijnfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men azijn produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "azijnfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/36> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#361>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een rentmeesterwoning is het woonhuis van een rentmeester. Rentmeesters voeren het financiële beheer over een niet aan hen toebehorend vermogen (meeestal onroerende goederen), voornamelijk in opdracht van welstellende particulieren (kasteelheren) of kerkelijke instanties."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "rentmeesterwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/361> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#362>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een restaurant is een publieke gelegenheid waar men maaltijden serveert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "restaurants"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005182> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/362> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#363>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een rijkswachtkazerne is de uitvalsbasis van de rijkswacht. In de rijkswachtkazernes worden de wagens gestald en worden de dienstdoende rijkswachters gehuisvest."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "rijkswachtkazernes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/363> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#365>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een rosmolen is een molen die door één of meerdere paarden wordt aangedreven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "rosmolens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/365> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#297> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#368>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een rusthuis is een gebouw waar bejaarden verblijven en verzorgd worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "rusthuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/368> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#369>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een sanatorium is een gebouw waar chronisch zieken een langdurige behandeling ondergaan, vaak voor een longaandoening."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sanatoria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/369> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#37>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een openbaar badhuis is een openbare badinrichting met kuipbaden en/of douches."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "openbare badhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/37> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#371>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schaatsbaan is een gebouw dat is ontworpen om er te (rol)schaatsen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schaatsbanen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/371> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#376>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schepenhuis is een locatie waar de schepenbank haar vergadering hield. In de middeleeuwen gebeurde dit voornamelijk in openlucht. Vanaf de 13de eeuw werden ook stenen gebouwen opgericht (vaak in samenhang met een belfort) waarin de schepenen konden samenkomen. Schepenhuizen zijn de voorlopers van de latere gemeente- en stadhuizen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schepenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/376> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#377>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Inrichtingen voor de schutterssport, vb. staande of liggende wippen, schutterstorens, schietbomen, schietbanen en gaaipersen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schietstanden"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/377> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#479> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#378>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schoenfabriek is een fabriek waar men schoenen produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schoenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/378> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#38>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bakkerij is een winkel waar men in de eerste plaats brood bakt en verkoopt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bakkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005291> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/38> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#380>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schrijnwerkerij is een ambachtelijk bedrijf waar men fijn timmerwerk maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schrijnwerkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/380> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#381>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schuur is een opslagplaats voor landbouwproducten en -gereedschap."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schuren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/381> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#383>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een seminarie is een gebouw voor de opleiding van rooms-katholieke geestelijken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "seminaries"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/383> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#384>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een serre is een al dan niet kunstmatig verwarmde glazen kas om gewassen te kweken waarvoor de gewone buitenlucht te koud is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "serres"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004938> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/384> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#385>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een silo is een bovengronds (hoog, meestal kokervormig) bouwwerk met onderaan een opening of een ondergrondse (meestal klokvormige) uitgraving waarin levensmiddelen zoals graan of voer voor dieren wordt opgeslagen, en die meestal is afgesloten om lucht buiten te houden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "silo's"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/385> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#386>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een slachthuis is een gebouw waarin men vee slacht."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "slachthuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/386> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#388>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een slagerij is een winkel waar men vlees verwerkt en verkoopt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "slagerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300262995> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/388> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#39>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bakoven is een vrijstaande, met hout gestookte broodoven, al dan niet in een bakhuis."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bakovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/39> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#390>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een smidse is een ambachtelijk bedrijf waar smeden metaal bewerken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "smidsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/390> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#22> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#391>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sociale woningen omvatten woningen voor minderbedeelden, vooral gebouwd door overheden of huisvestingsmaatschappijen, waarvan de huizen aan een sociale prijs verhuurd of verkocht worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sociale woningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101336> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/391> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#392>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een soldatenbarak is een tijdelijk gebouw als huisvesting voor soldaten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "soldatenbarakken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/392> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1148> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#394>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een spinnerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men draden spint."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "spinnerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/394> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#399>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een sportzaal is een gebouw ontworpen en uitgerust voor zaalsporten, lichaamsoefeningen of gymnastiek en training."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sportzalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/399> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#4>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een abdij is een klooster voor mannelijke of vrouwelijke gemeenschappen van religieuze orden, met respectievelijk een abt of een abdis aan het hoofd."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "abdijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/4> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#402>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stadhuis is een gebouw waarin het bestuur en doorgaans de administratie van een stad is ondergebracht en waar zich de raadszalen en het kantoor van de burgemeester bevinden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stadhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/402> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#403>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stadion is een groot terrein voor sportwedstrijden, met rondom gelegen tribunes en bijgebouwen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stadions"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/403> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#405>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stadspaleis is de imposante residentie van een gezagsdrager in een stad."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stadspaleizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/405> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#407>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stadspoort is een versterkte bouwconstructie in een stadsmuur die toegang geeft tot de stad."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stadspoorten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/407> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1169> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#408>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Torens met een defensief karakter op strategische plaatsen in stadsmuren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stadstorens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/408> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1171> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#409>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stadswoning is een bescheiden woonhuis in de stad of in verstedelijkt gebied."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stadswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/409> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#41>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een baljuwhuis is een ambtswoning van baljuws. Baljuws zijn gerechtelijke ambtenaren die aan het hoofd van de schepenbank stonden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "baljuwhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/41> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#411>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stal is een gebouw waarin vee gehuisvest en gevoederd wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005015> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/411> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#892> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#413>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een steenhouwerij is een ambachtelijk bedrijf waar steenhouwers natuursteen bewerken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "steenhouwerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/413> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#24> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#416>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stroopfabriek is een industrieel bedrijf waar men fruit verwerkt tot stroop."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stroopfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/416> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#417>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Studentenhuisvesting omvat huisvesting voor studenten, meestal in opdracht van en beheerd door instellingen van het hoger onderwijs."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "studentenhuisvesting"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006640> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/417> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#284> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#419>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een suikerraffinaderij is een industrieel bedrijf waar men suiker zuivert en bewerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "suikerraffinaderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/419> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#420>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een synagoge is een gebedshuis voor joden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "synagogen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/420> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#421>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tabaksfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men tabak bereidt voor gebruik."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tabaksfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/421> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#422>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tabaksstelling is een houten stelling waaraan tabaksranken worden opgehangen om te drogen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tabaksstellingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/422> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#423>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tearoom is een publieke gelegenheid waar men in de eerste plaats warme dranken en gebak serveert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tearooms"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005204> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/423> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#426>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tentoonstellingspaviljoen is een gebouw dat onderdeel en onderwerp uitmaakt van een grote tentoonstelling, zoals een wereldtentoonstelling."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tentoonstellingspaviljoenen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/426> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#427>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een teutenwoning is het woonhuis van een teut. Teuten zijn rondreizende handelaars en ambachtslieden uit de Limburgse Kempen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "teutenwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/427> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#428>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een textieldrukkerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men weefsels met gekleurde patronen bedrukt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "textieldrukkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/428> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#429>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een theater is een gebouw dat is ontworpen voor toneelvoorstellingen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "theaters"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/429> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#43>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bankgebouw is een gebouw waar geld en waardepapieren bewaard en verhandeld worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bankgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005214> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/43> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#887> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#432>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een touwslagerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men touw maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "touwslagerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/432> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#435>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tribune wordt gevormd door oplopende rijen (zit)plaatsen voor toeschouwers, al dan niet overdekt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tribunes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/435> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#438>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tuinbouwbedrijf is een bedrijf dat aan groenten-, fruit- of sierteelt doet."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tuinbouwbedrijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900026772> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/438> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#447>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen ontworpen om in te turnen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "turnzalen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/447> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#399> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#448>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een twijnderij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men twijnt. Twijnen is twee of meer gesponnen draden ineendraaien voor verdere verwerking tot textiel of touw."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "twijnderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/448> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#449>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een uitgeverij is een bedrijf dat boeken, kranten, tijdschriften en andere grafische producten (laat) drukt(/drukken) en in de handel brengt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "uitgeverijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/449> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#943> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#45>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bedelaarsinstelling is een instelling waar bedelaars en landlopers verplicht (land)arbeid verrichtten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bedelaarsinstellingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/45> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#453>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Universiteitsgebouwen voornamelijk bestaande uit een grote gehoorzaal."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "universiteitsaula's"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/453> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#643> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#455>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Verblijven bij universiteiten waar studenten samenwonen onder toezicht van professoren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "universiteitscolleges"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/455> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#643> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#456>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vakantietehuis is een gebouw op een plaats met een gezonde buitenlucht, waar voornamelijk kinderen met een zwakke gezondheid hun vakantie doorbrengen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vakantietehuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/456> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#457>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vakantiewoning is een woonhuis ontworpen om er de vakantie door te brengen, vaak in de natuur gelegen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vakantiewoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/457> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#458>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een veerhuis is het woonhuis van een veerman, in de nabijheid van een overzetveer. Vaak is er een herberg aan verbonden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veerhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/458> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#459>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een veilinggebouw is een gebouw waar goederen bij opbod (en afslag) openbaar verkocht worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veilinggebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005234> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/459> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#46>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bedevaartkapel is een kapel op een bedevaartroute of waarnaar pelgrims bedevaarten ondernemen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bedevaartkapellen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/46> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#513> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#460>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een veldwachterswoningis het woonhuis van een veldwachter. Veldwachters zijn politieagenten op het platteland."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veldwachterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/460> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#461>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een veranda is een beglaasde aanbouw tegen een woonhuis, om in te verpozen. Meestal  gaat het om een afdak op palen, soms geheel of gedeeltelijk met glas  gesloten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veranda's"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004132> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/461> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#463>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "verenigingsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007063> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/463> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#464>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een verffabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men verf of kleurstoffen produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "verffabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/464> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#15> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#465>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een textielververij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men vezels, garen en weefsels verft."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "textielververijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/465> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "verzorgingsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006707> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/466> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#468>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een villa is een aanzienlijk, vrijstaand woonhuis uit de 19de en 20ste eeuw, omgeven door een tuin. Voornamelijk gelegen in residentiële wijken, op het platteland of in groene stadsgedeelten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "villa's (bouwkundig erfgoed)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/468> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#469>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vishal is een markthal waar vis verhandeld wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vishallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900027393> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/469> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#180> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#47>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bedevaartkerk is een kerk waarnaar pelgrims bedevaarten ondernemen om relikwieën of miraculeuze beelden te vereren of een verschijning van Maria te herdenken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bedevaartkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/47> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#470>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een visserswoning is het bescheiden woonhuis van een visser. Meestal gelegen in vissersdorpen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "visserswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/470> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#471>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een visverwerkingsbedrijf is een industrieel bedrijf waar men vis verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "visverwerkingsbedrijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/471> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#472>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vlasfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men vlas verwerkt. Deze verwerking bestond uit het roten, brakelen, zwingelen en hekelen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vlasfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/472> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#474>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vleesverwerkingsbedrijf is een industrieel bedrijf waar men vlees verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vleesverwerkingsbedrijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/474> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#475>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vleeshal is een markthal waar vlees verhandeld wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vleeshallen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900026280> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/475> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#180> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#477>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een volière is een grote kooi in openlucht om siervogels te houden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "volières"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004973> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/477> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#892> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#478>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een volkshuis is een gebouw voor ontspanning en ontwikkeling van het volk, opgericht door ideologische organisaties zowel uit socialistische, liberale als katholieke hoek."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "volkshuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/478> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#463> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#479>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen of constructies voor de beoefening van volkssporten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "volkssportvoorzieningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/479> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#480>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vrijmetselaarstempel is een gebouw waar vrijmetselaars samenkomen. Vrijmetselaars vormen een besloten humanistische vereniging met een sociaal en professioneel doel, de zgn. loges."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vrijmetselaarstempels"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/480> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#483>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een waaggebouw is een gebouw waar goederen door de overheid gewogen worden ten behoeve van de handel."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "waaggebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300312276> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/483> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#484>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wachterswoning is het woonhuis van toezichters en bewakers."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wachterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/484> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#486>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wagenhuis is een bijgebouw, in de eerste plaats op een hoeve, waarin de wagens en karren worden gestald."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wagenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/486> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#487>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wagenmakerij is een ambachtelijk bedrijf waar men rijtuigen maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wagenmakerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/487> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#489>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wandelgalerij is een overdekte gang, aan één of beide kanten open, om in te kuieren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wandelgalerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/489> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#491>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een warenhuis is een aanzienlijke winkel waar levensmiddelen of andere handelswaar in het klein verkocht worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "warenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005344> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/491> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#492>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een washuis is een bijgebouw waarin men de was doet."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "washuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300008016> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/492> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#493>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wasserij is een bedrijf waar men wast en strijkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wasserijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005153> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/493> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#894> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#494>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een water- en frisdrankenfabriek is een industrieel bedrijf waar men bronwater bottelt en/of frisdrank produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "water- en frisdrankenfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/494> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#498>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een watermolen is een molen die door water wordt aangedreven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "watermolens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/498> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#297> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#5>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een abdijhoeve is een hoeve die door een abdij of priorij zelf wordt uitgebaat. Deze zijn dus niet in pacht door derden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "abdijhoeven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/5> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1419> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#50>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een begijnenhuis is een woonhuis in een begijnhof."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "begijnenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/50> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#506>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Liefdadigheidsinstellingen voor de opvang van wezen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "weeshuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/506> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#886> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#511>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een werkplaats is een gebouw waar voornamelijk ambachtelijk werk of werk met lichte machines verricht wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "werkplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/511> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#884> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#512>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een weverij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men weeft."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "weverijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/512> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#513>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kapel is een vrijstaand gebouw, of een gebouw of een vertrek bij een aanzienlijk gebouw of gebouwencomplex zoals een kasteel, klooster, rusthuis, school, bedevaartsoord of kerkhof, ... , bestemd voor godsdienstbeoefening en met een beperkte liturgische functie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kapellen (gebouwen en structuren)"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/513> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#514>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "een windmolen is een molen die door de wind wordt aangedreven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "windmolens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/514> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#297> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#516>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een winkelgalerij is een galerij met aan weerszijden winkels. Vaak vormen deze galerijen een doorsteek tussen twee (winkel)straten in een stad."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "winkelgalerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005261> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/516> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#517>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een winkel is een gebouw voor detailhandel, doorgaans met bovengelegen woonfunctie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "winkels"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005283> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/517> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#518>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wintertuin is een beglaasde aanbouw of vertrek met bovenlicht, waar men in volle grond of in pochetten in de muur vorstgevoelige planten houdt en waar men kan verpozen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wintertuinen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006806> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/518> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#519>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een wolfabriek is een industrieel bedrijf waar men wol verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "wolfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/519> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#52>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kerken van begijnhoven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "begijnhofkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/52> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#520>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/520> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#521>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een woonblok is een vrijstaand appartementsgebouw, meestal grootschalig en in het kader van sociale huisvesting. Vaak omvat het een volledig bouwblok en vormt het een op zichzelf staand geheel in het stedelijk weefsel."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woonblokken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/521> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#27> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#522>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woonhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005433> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/522> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#520> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#524>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ziederij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men iets bereidt door stoffen aan de kook te brengen, bijvoorbeeld om zeep en zout te maken."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ziederijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/524> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#15> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#526>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een ziekenhuis is een gebouw voor onderzoek, behandeling en verpleging van zieken en gewonden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "ziekenhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/526> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#527>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "een zijdefabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men zijde produceert en verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zijdefabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/527> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#529>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een zomerkeuken is een keuken waar men in de zomer kookt en vaak ook woont, met name op een hoeve."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zomerkeukens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900030606> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/529> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#53>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een begijnhof is een nederzetting, vaak ommuurd, waar begijnen leven. Begijnen zijn vrouwen die als geestelijke zusters samenleven, maar geen kloostergelofte afleggen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "begijnhoven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/53> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#359> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#533>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een zuivelfabriek is een industrieel bedrijf waar men melk verwerkt en melkproducten produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zuivelfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/533> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#535>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Al dan niet overdekte inrichtingen om te zwemmen en hun ondersteunende infrastructuur, zoals de badhokjes of gebouwen met kleedkamers."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zweminfrastructuur"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/535> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#55>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bejaardenwoning is een individuele wooneenheid die specifiek opgevat is om bejaarden zo zelfstandig mogelijk te laten wonen, eventueel verbonden met een verzorgingseenheid. In het laatste geval spreekt men van aanleunwoning of serviceflat."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bejaardenwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/55> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#56>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een belfort is een versterkte toren, die soms afzonderlijk staat of vaak verbonden is met een stadhuis of stedelijke markthal (lakenhal). Het belfort bood een veilige plaats voor het bewaren van charters, de stadsgelden en andere waardevolle bezittingen van de stad (hiervoor waren in de fundering kelders voorzien) en werd gebruikt voor het hangen van de stadsklok. De versterking deed ook dienst als uitkijktoren met alarmklok. Het belfort was lange tijd het enige officiële gebouw van de stad en werd dan ook gebruikt als vergaderzaal van de schepenen. Als monumentale uitdrukkingen van de gemeentelijke vrijheden bezitten de belforten een diepgewortelde symbolische betekenis. Er werden nog belforten opgetrokken tot aan WO II."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "belforten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/56> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#6>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Kerken van abdijen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "abdijkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/6> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#60>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een berg van barmhartigheid is een pand(jes)huis waar men geld leende op krediet van roerende goederen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bergen van barmhartigheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/60> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#61>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een beursgebouw is een gebouw waar kooplieden samenkomen om geldelijke transacties af te sluiten of om goederen te verhandelen (goederenbeurs)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "beursgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005222> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/61> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#887> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#62>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bibliotheek is een gebouw waar boeken bewaard en geraadpleegd kunnen worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bibliotheken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/62> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bijgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/63> ;
  rdfs:subClassOf bot:Building ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#64>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bioscoop is een gebouw ingericht voor het vertonen van films."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bioscopen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/64> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#641>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een fokkerij is een bedrijf waar dieren gefokt worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "fokkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/900023860> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/641> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1308> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#642>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een mestvaalt is een constructie om vaste mest in te verzamelen en te bewaren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mestvaalten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/642> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#643>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebouwen die tot een universiteit behoren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "universiteitsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/643> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#644>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een revalidatiecentrum is een centrum waar personen met motorische, sensoriële en psychische beperkingen, eventueel na een intensieve medische behandeling, door therapeutische en andere maatregelen begeleid worden tot een voor hen optimaal lichamelijk en geestelijk herstel."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "revalidatiecentra"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/644> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#646>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een telegraafkantoor is een gebouw waar men telegrafische berichten verzendt en ontvangt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "telegraafkantoren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/646> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#65>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bisschoppelijk paleis is een stadspaleis van een bisschop."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bisschoppelijke paleizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/65> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#66>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een blekerij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men stoffen bleekt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "blekerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/66> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#69>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een boerenarbeiderswoning is een woonhuis voor landarbeiders die voor een dagloon werken en niet inwonen op een hoeve."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "boerenarbeiderswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/69> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#7>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een achterhuis is een aanbouw achter een woonhuis die enkel via dit woonhuis toegankelijk is."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "achterhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/7> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#70>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een boerenburgerhuis is een aanzienlijke boerenwoning, doorgaans van twee bouwlagen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "boerenburgerhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/70> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#71> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#700>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kalkoven is een structuur om kalk uit kalksteen te branden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kalkovens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/700> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#212> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#702>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "koetsierswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/702> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#709>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kegelbanen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/709> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#479> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#71>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een boerenwoning is het woonhuis van een hoeve. Deze staan vaak in verbinding met andere gebouwen van het bedrijf, in de eerste plaats met stallen en schuren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "boerenwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/71> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#712>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kostschool is een privé-instelling voor lager en middelbaar onderwijs waar de leerlingen tevens kost en inwoning genieten."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kostscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/712> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#713>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kapelanieën"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/713> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#716>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kaarderijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/716> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#20> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#718>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "justitiepaleizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/718> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#160> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#719>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "jachtopzienerswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/719> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#720>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hulpkerken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/720> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#338> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#731>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "officiersgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/731> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#228> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#733>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "normaalscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/733> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#152> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#736>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "mortuaria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/736> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#269> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#738>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "middenscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/738> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#152> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#74>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een boothuis is een bijgebouw voor het stallen van boten, aan en soms gedeeltelijk in het water gelegen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "boothuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007829> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/74> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#740>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "melkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/740> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#533> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#75>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een borstelfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men borstels produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "borstelfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/75> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#18> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#750>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "leprozerieën"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/750> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#267> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#754>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "betonfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/754> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#212> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#764>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bolderskot of bolderbaan is een langgestrekte, soms komvormige speelbaan (verhouding ca. 11 X 3m), al dan niet overdekt en gebruikelijk op aarden ondergrond, waarin met houten afgeplatte en afgeronde schijven of bollen naar een vast doel of ‘stek’ (vaak houten staakje) wordt gerold. De baan wordt in twee speelrichtingen gebruikt (2 houten stekken op ca. 7m afstand van elkaar) en is doorgaans voorzien van een afscherming op de korte zijden om te beletten dat de bollen uit de baan gespeeld worden."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bolderskoten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/764> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#479> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#767>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bloemisterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/767> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#438> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#768>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "conservatoria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/768> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#304> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#77>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een boswachterswoning is het woonhuis van een boswachter. Boswachters zijn beheerders van bossen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "boswachterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/77> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#343> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#772>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "basilieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/772> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#230> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#773>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bakhuis is een bijgebouw met een oven voor het bakken van brood."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bakhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266040> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/773> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#79>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bottelarij is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men drank op flessen tapt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bottelarijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/79> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#8>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een administratiegebouw is een gebouw waarin administraties van openbare diensten gevestigd zijn."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "administratiegebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/8> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#80>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een brandweerkazerne is een uitvalsbasis van de brandweer. In de brandweerkazernes worden de brandweerwagens gestald en worden de dienstdoende brandweerlieden gehuisvest."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "brandweerkazernes"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/80> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#801>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "districtshuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/801> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#803>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dekenijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/803> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#806>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een convent is een gemeenschapshuis in het begijnhof, waar een groot aantal, minder gegoede begijnen een gemeenschappelijk onderkomen vond. Ook nieuwe begijnen brachten hun noviciaat door in een convent onder toezicht van een conventmeesteres."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "conventen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/806> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#50> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#81>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een braskot is een gebouw op een hoeve waar men bras bereidt. Bras is voedsel voor dieren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "braskoten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/81> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#151> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#812>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tegelbakkerij is een complex/werkplaats waar tegels worden gemaakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tegelbakkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/812> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#814>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stoeterij is een plaats waar men paarden fokt. Ze worden archeologisch gekenmerkt door open weides afgebakend door een omwalling voorafgegaan door een gracht."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stoeterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300199033> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/814> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#641> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#817>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een steenbakkerij is een fabriek/werkplaats waar bakstenen worden gemaakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "steenbakkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/817> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#821>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een spijker is een (bij)gebouw(tje) dat dient als opslagplaats voor voedingsmiddelen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "spijkers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/821> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#825>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een steen is een middeleeuws natuurstenen burgerhuis. Stenen waren vaak gebouwen van enig aanzien en sterkte. Ze vervulden vaak een prominente functie, zoals bijvoorbeeld de functie van gevangenis (Het Steen te Mechelen) of verblijfplaats van heren (Gravensteen te Gent)."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stenen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/825> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#89> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#830>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zwingelarijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/830> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#472> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#831>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zoutziederijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/831> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#524> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#832>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zeepziederijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/832> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#524> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#833>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "veevoederfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/833> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#274> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#837>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "weduwhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/837> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#886> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#84>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een brouwerij is een industrieel of ambachtelijk gebouw waar bieren worden gebrouwen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "brouwerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/84> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#844>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "pesthuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/844> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#267> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#845>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "proosdijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/845> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#85>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een brouwerswoning is een woonhuis van een brouwer, meestal in de nabijheid van de brouwerij gelegen."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "brouwerswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/85> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#853>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een patronaat is een gebouw gesticht op initiatief van een rooms-katholieke vereniging, waar kinderen uit lage inkomensgezinnen onderwijs genoten, voornamelijk op zondag. In de loop van de 19de eeuw primeerde de onderwijsfunctie. Later zouden de patronaten evolueren naar organisaties voor vrijetijdsbesteding."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "patronaten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/853> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#87>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bunker is een relatief kleine versterkte militaire constructie, die  bescherming dienen te bieden tegen beschietingen of bombardementen. Ze  vormen een onderdeel in een groter verdedigingswerk. Het gaat meestal om  betonnen constructies, maar er zijn ook bakstenen exemplaren overgebleven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bunkers"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/87> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#871>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "roterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/871> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#472> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#88>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een burcht is een middeleeuws versterkt gebouw of groep van gebouwen van een vorst of heer, meestal gelegen op een plaats die de omgeving en belangrijke land- of waterwegen beheersen of op een moeilijk bereikbare plaats. De nadruk bij een burcht ligt op de militaire functie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "burchten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/88> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1371> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "eet- en drinkgelegenheden"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300122175> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/881> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#883>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zondagsscholen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/883> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#319> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#884>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "algemene elementen van nijverheidsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/884> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#885>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een handelsgebouw is een gebouw waar producten en goederen worden verhandeld."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "handelsgebouwen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005230> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/885> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#886>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "liefdadigheidsinstellingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300026005> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/886> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#466> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#887>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen voor financiële instellingen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005213> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/887> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "woningen van religieuzen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005639> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/889> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#89>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een burgerhuis is het woonhuis van bemiddelde burgers."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "burgerhuizen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/89> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1140> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#892>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dierenverblijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004963> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/892> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#63> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#894>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "gebouwen van dienstverlenende bedrijven"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300129541> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/894> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#103> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#896>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sportgebouwen en -infrastructuur"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007250> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/896> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#899>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dispensaria"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/899> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#526> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#9>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een afspanning is een herberg met huurhouderij langsheen de weg, waar men zijn reis onderbreekt en paarden en rijtuigen kan stallen en/of huren."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "afspanningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/9> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#187> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#907>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stijfselfabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men stijfsel produceert."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stijfselfabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/907> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#15> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#91>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een café is een publieke gelegenheid waar drank geserveerd wordt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "cafés"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300005166> ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/91> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#881> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#913>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "jeugdherbergen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/913> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1272> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#915>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schachtbokken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/915> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#291> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#918>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een duiventil is een eenvoudige constructie die ingericht is om duiven te houden, opgevat als een bijgebouw bij een woning of een stal, of als een losstaande constructie op een paal, en veelal kaderend in de duivensport die na de opheffing van het heerlijke duivenrecht zeer populair werd op het platteland."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "duiventillen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/918> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#131> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#919>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een duiventoren is een vrijstaande, beeldbepalende constructie in de vorm van een toren, ingericht om duiven te houden en getuigend van het heerlijk duivenrecht waarover de eigenaar tot de Franse Revolutie beschikte. Het aantal nesthokjes stemde overeen met de grootte van het domein, uitgedrukt in de regionale oppervlaktemaat (bunders, gemeten, …). "@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "duiventorens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/919> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#131> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#929>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een hondenmolen is een molen die door een hond wordt aangedreven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "hondenmolens"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/929> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#297> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#93>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een casino is een gebouw voor kansspelen. In de meest prestigieuze gokgelegenheden kan men eveneens dansen en algemeen verpozen, vaak met voorzieningen voor eten, drinken en muziek."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "casino's"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/93> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#934>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "aalmoezenierswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/934> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#889> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#936>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een vlashandelaarswoning is het woonhuis van een vlashandelaar, met bijhorende opslagruimte. Deze huizen waren doorgaans voorzien van een aparte toegangsdeur tot deze opslagruimtes."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "vlashandelaarswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/936> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#938>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een kleiput is een plaats waar klei wordt ontgraven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "kleiputten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/938> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1299> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#94>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een chocoladefabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men chocolade produceert en verwerkt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "chocoladefabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/94> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#940>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een tolkantoor is een kantoor, waar tol moet worden betaald. Tol is de heffing voor het gebruik van een weg of brug, of voor het (mogen) passeren van een tol."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "tolkantoren"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/940> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#323> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#941>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een margarinefabriek is een industrieel of ambachtelijk bedrijf waar men margarine maakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "margarinefabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/941> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#943>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "grafische nijverheid"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/943> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#307> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#944>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stationschefwoning is het woonhuis van een stationschef. Een stationschef is het hoofd van een spoorwegstation of tramstelplaats."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "stationschefwoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/944> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1139> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#945>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een schuilplaats is een versterkte verdedigingsstelling, meestal in baksteen en gedeeltelijk in de grond ingegraven."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "schuilplaatsen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/945> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#946>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een bietenkelder is een kelder om bieten op te slaan."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bietenkelders"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/946> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#328> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#949>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "zwembaden"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/949> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#535> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#958>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een baan- en seinwachterswoning is het woonhuis voor een baan- en/of seinwachter. Baanwachters houden toezicht op een deel van een spoorweg. Seinwachters bedienen seinen in een seinhuis langs de spoorbaan."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "baan- en seinwachterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/958> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#484> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#959>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een sluis- en brugwachterswoning is het woonhuis voor een sluis- of brugwachter. Een sluiswachter is belast met het toezicht op en de bediening van een sluis. Een brugwachter bedient een draai- of wipbrug."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "sluis- en brugwachterswoningen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/959> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#484> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#96>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een cichoreifabriek is een industrieel bedrijf waar men cichorei roost en maalt tot een surrogaat voor koffie."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "cichoreifabrieken"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/96> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#21> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#960>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "juvenaten"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/960> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#383> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#964>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een pottenbakkerij is een plaats waar aarden potten of vaten worden gemaakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "pottenbakkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/964> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#149> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#965>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een dakpannenbakkerij is een fabriek/werkplaats waar dakpannen worden gemaakt."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "dakpannenbakkerijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/965> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#966>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "bowlingbanen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/966> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#479> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#967>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "batterijen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/967> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1150> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#98>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een circus is een rond theater voor voorstellingen van acrobatie en dressuur."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "circussen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/98> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#321> ;
.
<http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#99>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een citadel is een zelfstandig verdedigbaar vestingwerk binnen of nabij een stad met het doel de inwoners van de stad in bedwang te houden of als laatste weerstandspunt na de val van de stad."@nl-be ;
  rdfs:isDefinedBy <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings> ;
  rdfs:label "citadellen"@nl-be ;
  rdfs:seeAlso <https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes/99> ;
  rdfs:subClassOf <http://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#1184> ;
.
bot:Building
  rdf:type owl:Class ;
.
<https://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings>
  rdf:type voaf:Vocabulary ;
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:creator [
      rdf:type vcard:Individual ;
      vcard:family-name "Bonduel" ;
      vcard:fn "Mathias Bonduel" ;
      vcard:given-name "Mathias" ;
      vcard:hasOrganizationName [
          rdf:type vcard:Organization ;
          owl:sameAs dbr:Katholieke_Universiteit_Leuven ;
          vcard:hasURL <https://www.kuleuven.be> ;
          vcard:organization-name "KU Leuven" ;
        ] ;
      vcard:hasURL <https://orcid.org/0000-0002-3313-924X> ;
      vcard:hasURL <https://www.kuleuven.be/wieiswie/nl/person/00110827> ;
      vcard:hasURL <https://www.researchgate.net/profile/Mathias_Bonduel> ;
    ] ;
  dcterms:description """A taxonomy of building types, extending bot:Building, is defined by restructuring the concepts from the Onroerend Erfgoed Vlaanderen thesaurus 'ERFGOEDTYPES'[1].
  
  [1] Onroerend Erfgoed Vlaanderen, “ERFGOEDTYPES Thesaurus,” Onroerend Erfgoed Thesauri, 2020. [Online]. Available: https://id.erfgoed.net/thesauri/erfgoedtypes. [Accessed: 29-Nov-2020].
  """@en ;
  dcterms:issued "2020-11-29"^^xsd:date ;
  dcterms:title "ET-BUILDINGS taxonomy"@en ;
  vann:preferredNamespacePrefix "et-buildings" ;
  vann:preferredNamespaceUri "https://w3id.org/con-tax/zones/et-buildings#" ;
  rdfs:comment "- Version 0.0.1: initial version"@en ;
  owl:versionInfo "0.0.1" ;
.
